<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Начало on</title><link>https://ctlos.github.io/wiki/install/</link><description>Recent content in Начало on</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>ru-RU</language><lastBuildDate>Tue, 06 Oct 2020 08:48:45 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://ctlos.github.io/wiki/install/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Установка Ctlos Linux</title><link>https://ctlos.github.io/wiki/install/install-ctlos/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://ctlos.github.io/wiki/install/install-ctlos/</guid><description>Перед установкой online обязательно настройте интернет и выполните в терминале команду mirrors, а затем запустите установщик online. Команда просто перестроит список зеркал и обновит базы pacman, что предоставит наилучшую скорость установки для вас.
Запись ISO # Для записи образа на USB накопитель потребуется установочный ISO образ, который можно скачать по ссылке Скачать Ctlos Linux.
Перед началом записи образа, отформатируйте USB накопитель в FAT32, например, используя gparted. Проверьте контрольные суммы.</description></item><item><title>Рекомендации после установки</title><link>https://ctlos.github.io/wiki/install/next-install/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://ctlos.github.io/wiki/install/next-install/</guid><description>Всегда помните о существовании Arch Wiki, большинство ответов уже существует, не ленитесь читать. Более актуальная информация на англ. языке. {:.warning}
Обновление ключей # Если возникли проблемы с обновлением, или установкой пакетов выполните данные рекомендации.
sudo pacman-key --init &amp;amp;&amp;amp; sudo pacman-key --populate &amp;amp;&amp;amp; sudo pacman-key --refresh-keys &amp;amp;&amp;amp; sudo pacman -Syy Если ошибка с содержанием hkps.pool.sks-keyservers.net, не может достучаться до сервера ключей выполните команды ниже. Указываем другой сервер ключей.</description></item><item><title>Пакетные менеджеры</title><link>https://ctlos.github.io/wiki/install/pkg-manager/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://ctlos.github.io/wiki/install/pkg-manager/</guid><description>Список некоторых программ Arch Wiki List applications.
В Arch принято использовать консольные пакетные менеджеры. Pacman главный и установлен по умолчанию, но существуют и графические менеджеры.
Для Aur репозитория существует множество консольных пакетных менеджеров, я на текущий момент использую yay и он установлен во всех моих образах. Он берет на себя роль управления не только aur пакетами, но и pacman. У него те же флаги и немного своих https://github.com/Jguer/yay.
Pamac manager # Установка.</description></item><item><title>Установка и настройка репозиториев ctlos</title><link>https://ctlos.github.io/wiki/install/ctlos-repo/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://ctlos.github.io/wiki/install/ctlos-repo/</guid><description>Добавление ключа 1 # Удалить все упомянания ctlos_repo из /etc/pacman.conf.
sudo nano /etc/pacman.conf [ctlos_repo] Server = https://github.com/ctlos/$repo/raw/master/$arch ... Установка # Скачать и запустить скрипт. Автоматически установит запись в /etc/pacman.conf. Установит необходимые ключи. curl -LO git.io/strap.sh sudo sh strap.sh Добавление ключа 2 # Данный способ немного сложнее.
# инициализация gpg pacman-key --init pacman -Sy wget &amp;amp;&amp;amp; wget git.io/ctlos.gpg pacman-key --add ctlos.gpg # или с key сервера pacman-key --recv-keys 98F76D97B786E6A3 Проверить отпечаток # pacman-key --finger 98F76D97B786E6A3 Подписываем ключ # pacman-key --lsign-key 98F76D97B786E6A3 # список pacman-key --list-keys Обновляем ключи # pacman-key --populate # up key server pacman-key --refresh-keys Сортируем зеркала reflector # pacman -S reflector reflector --verbose -a1 -f10 -l70 -p https -p http --sort rate --save /etc/pacman.</description></item></channel></rss>